【絕後又如何】洋紫荊 冇人付出心力 就唔會開花

有好多人話洋紫荊係絕後，唔好意頭，唔能夠代表香港

我自己就咁樣諗：
洋紫荊不能結果，一定要人工繁殖。
換句話黎講，冇人出心出力、細心呵護，就會係地球上面絕種消失。

你唔可以坐係度等收成，唔可以等佢自己結果。
無止盡既抗爭，無止盡既堅持，先可以令到洋紫荊繼續盛開。

同樣地
民主、自由都唔係一勞永逸，要由一代又一代既人繼續去繁衍，繼續去維持。

洋紫荊既喻意：
人唔能夠貪圖安逸，因為今日盛開既洋紫荊花，聽日如果冇人去繁殖就會消失得無影無蹤

你覺得就算好多年後，香港真係獨立、自治，安享太平，就係一個烏托邦，唔需要再爭取民主自由啦咩？
民主自由唔係天賜，唔係自然既演化，而係需要不斷既追求，每一代人都有責任去孕育呢朵洋紫荊

大家可以討論下

利申：見到抽氣扇就想嘔

我無嘢講

眼又濕

洋紫荊好粗生，唔使細心呵護，積極不干預即可。山竹過後好多自己生返。

土生物種在原產地呀

但係冇人特登去種，慢慢都會冇

屌，以為見到三哥

推